\documentclass[9pt]{beamer}
% Created By Gouthaman KG
%~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~
% Use roboto Font (recommended)
\usepackage[sfdefault]{roboto}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage{graphicx}
\graphicspath{ {./assets/} }
%~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

%~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~
% Define where theme files are located. ('/styles')
\usepackage{styles/fluxmacros}
\usefolder{styles}
% Use Flux theme v0.1 beta
% Available style: asphalt, blue, red, green, gray 
\usetheme[style=asphalt]{flux}
%~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

%~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~
% Extra packages for the demo:
\usepackage{booktabs}
\usepackage{colortbl}
\usepackage{ragged2e}
\usepackage{schemabloc}
\usepackage{hyperref}
\usebackgroundtemplate{
\includegraphics[width=\paperwidth,height=\paperheight]{assets/background.jpg}}%change this to your preferred background for the presentation.
%~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

%~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~
% Informations
\title{NALAŽENJE NAJVEĆEG KRUGA U RAVNI ZA TRAŽENU TAČKU}



\subtitle{Analiza rada iz časopisa}

\author{Strahinja Mitrić }
\institute{Matematički fakultet, Univerzitet u Beogradu}
\titlegraphic{assets/matf.png} %change this to your preferred logo or image(the image is located on the top right corner).
%~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

\begin{document}

% Generate title page
\titlepage

\begin{frame}

 \frametitle{SADRŽAJ}
 \tableofcontents
\end{frame}

\section{O AUTORIMA I RADU} %the content in the section will be displayed in the table of contents
\begin{frame}{O AUTORIMA I RADU}%the content in the frame will be displayed as the title of the page
Autori:\\
\begin{itemize}
    \item Tal Kaminker - Tel Aviv University 
    \item dr Micha Sharir - Tel Aviv University
\end{itemize}

\vspace{5mm} %5mm vertical space

\paragraph{
Rad je rezultat saradnje profesora M. Sharira sa svojim studentom Talom Kaminkerom. 
}
\vspace{5mm} %5mm vertical space

\paragraph{Rad je završen  2015. godine. 
\newline Objavljen je u Časopisu za računarsku geometriju (engl. \textit{Journal of Computational Geometry}).
}
\end{frame}

\section{KRATAK OPIS PROBLEMA}
\begin{frame}{KRATAK OPIS PROBLEMA}


\paragraph{
    Neka je \textbf{\textit{D}} skup od \textit{n} diskova u ravni. Rad predstavlja strukturu podataka, veličine O(\textit{n}), uz pomoć koje možemo da nađemo najveći disk iz \textbf{\textit{D}} koji sadrži traženu tačku \textit{q}, u vremenu O(log \textit{n}). \\
    Struktura podataka može biti konstruisana u vremenu O(n$log^3$n).
    
    Performanse algoritma pri korišćenju memorije i brzina određivanja najvećeg kruga koji sadrži traženu tačku, predstavljaju unapređenje prethodnih rezultata rešavanja ovog i sličnih problema.
}

\end{frame}

\section{OPIS REZULTATA}
\begin{frame}{OPIS REZULTATA}

\paragraph{\underline{Divide-and-Conquer}}
\paragraph{
    \begin{itemize}
        \item Osnovna ideja ovog algoritma je da se svaki krug u ravni podeli na 3 dela, koji se nazivaju:  \textit{gornji},  \textit{donji} i \textit{desni}. 
    \end{itemize}
    \begin{center}
            \newline \includegraphics[height=3.5cm]{pie.png} \newline
        \end{center}
    \begin{itemize}
    \item Nakon toga se izvršava algoritam nad svakim od datih delova i rezultati se objedinjuju. U daljem tekstu ćemo se koncentrisati samo na primenu algoritma nad desnom delu kruga, podrazumevajući da se lako priča proširuje nad druga dva dela.
    \end{itemize}
}
\end{frame}

\begin{frame}{KONSTRUKCIJA STRUKTURE PODATAKA}
\begin{itemize}
\item {Svaki od prethodno navedenih delova kruga, dodaje po (najviše) jedan luk (deo cele kružnice) takozvanoj mapi lukova $M_r$. }
\begin{center}
    

\includegraphics[height=4.5cm]{assets/potapanje.PNG}

\end{center}
\newline 

    \item {Za dobijeni luk kruga \textid{d}, prolazimo kroz sve krugove iz      \textbf{\textit{D}} koji su veći od \textid{d} i vršimo \textit{potapanje lukova} kao na slici. \newline
    \item \underline{Potapanje lukova}: Kada tekući luk seče odgovarajuću trećinu većeg kruga, veći krug potapa, tj. briše deo manjeg luka koji se nalazi u unutrašnjosti odgovarajuće trećine većeg kruga.
}


\end{itemize}
\end{frame}


\begin{frame}{KONSTRUKCIJA STRUKTURE PODATAKA}

Prilikom \textit{potapanja lukova} može doći do dva različita scenarija:

\begin{enumerate}[a)\Alph*]
    \item Kada se manji luk seče veći luk.
    \item Kada se manji luk ne seče veći luk, već se samo nalazi u unutrašnjosti odgovarajuće trećine većeg kruga. \\ U tom slučaju pozicije centara manjeg i većeg kruga određuju koji deo luka ćemo obrisati.
\end{enumerate}

\begin{center}
\includegraphics[]{assets/parce.PNG}
\end{center}

\end{frame}

\begin{frame}{POSLEDICA}

\begin{itemize}


      \item {    Iz navedenog, prostom unijom dobijenih (delova) lukova, dobijamo \textit{mapu lukova $M_r$}.\\}
      \vspace{5mm} %5mm vertical space
     \item {  Lema: Za svaku tačku \textit{q}\in $R^2$ i najveći krug koji sadrži $d_{q}$  \in  {D} \\važi da:
    Ako \textit{q} leži u desnom delu \textit{$d_{q}$}, onda je sa desne strane, najbliži luk iz mape lukova $M_{r}$, upravo luk koji je deo kruga  \textit{$d_{q}$}.  
}
      \vspace{5mm} %5mm vertical space
\begin{center}
\includegraphics[height=3.5cm]{assets/potapanje.PNG}

Na slici iznad možemo videti dva bitna slučaja prethodne Leme:\\ $q_1$ (pripada desnom delu većeg kruga), \\ $q_2$ (ne pripada desnom delu većeg kruga).
\end{center}
\end{itemize}
\end{frame}
    

\begin{frame}{KRATKO O KONSTRUKCIJI STRUKTURE PODATAKA}
\begin{list}
    

\item Trivijalno je da je moguće kontruisati mapu lukova $M_r$ u vremenu O($n^2$).
\item Međutim, ovaj rad objašnjava i konstrukciju u vremenu O($n log^{3}n$).\\

\item Osnovna ideja je da se u startu krugovi podele na skup $D^+$ od n/2 većih i skup $D^-$ od n/2 manjih krugova. Elementi $D^+$ se sortiraju po y-koordinati centra uzlazno i smeste kao listovi u balansirano binarno stablo \textit{Q}.\\

\item Nakon toga svaki cvor \textit{v} u binarnom stablu \textit{Q} predstavlja pocetnu tacku za pretrazivanje skupa krugova koji su smesteni kao listovi tog podstabla, koje ima koren u \textit{v}.
\end{list}

\end{frame}
\section{PRIMENE}
\begin{frame}{PRIMENE OVOG RADA}
\begin{itemize}
    \item 
Kako je svrha ovog rada unapređenje performansi prethodnih istraživanja na istu temu, njegova primena svakako jeste u praktičnim slučajevima gde su rezultati pomenutih istraživanja bili iskorišćeni. 
 \item 
Kategorizacija podata
 \item 
 Generalizacija...
    
\end{itemize}
\end{frame}
\end{document}